淺談韓綜running man 的角色定位問題

前排睇到無挑全員下車(即退出節目組)
作為running man fans既我, 都擔心有朝一日
劉在石佢地會一齊「下車」或者「被下車」

收視率始終係原罪, 睇開既fans 都知, 韓國本土收視認真麻麻, 係海外仲叫keep到, 但已經配唔上王牌綜藝節目既稱號

講返先, running man 最大既特色同吸引人既地方
就係由撕名牌所產生食物鏈定衍生出來既角色人設
而且大多數都係稍後負面, 但經過剪接又會覺得可愛既地方
隨著成員年紀越來越大, 撕名牌環節已成為歷史, 輝煌左足足7年既7012正式宣告落幕, 之後既running man 有時仲有好出彩既地方, 但基本上已經失去吸引新觀眾群既能力, 變成同其他坐談既室內綜藝節目, 即使個地點仍然不斷變, 但拍攝內容真係多數坐定定

以前係唔知邊度睇有人咁樣形容成員
劉在石 - 誰想撕我我撕誰
金鐘國 - 我想撕誰就撕誰
池錫鎮 - 誰想撕我隨便撕
gary - 誰撕智考我撕誰
哈哈 - 我只想撕金鐘國
宋智孝 - 誰到最後我撕誰
李光洙 - 和誰一組我撕誰

但呢條食物鏈已經慢慢咁消失, 衍生出來既人設亦慢慢冇左綜藝效果, 最為明顯既係本身定義為強者既金ga孝三人, 相信節目組2016/2017 既時候意思到, 但個處理手法相當差

例如金鐘國定位為能力者, 力量速度頭腦頂尖, 副人設係多口水, 奶奶性格, 小氣, 成日恐嚇, 仲有loveline既調戲對像
但失去左撕名牌環節去顯示個人魅力後, 剩餘既人設好難出彩, 喺韓國節組唔出彩就表示你冇鏡頭, 冇鏡頭即係你對節目失去推動作用

暫時rm入面仲keep到水準只係2個半
劉大神, 佢真係冇乜好講, 國民mc, 但成日玩轉盤, 大神都表示遊戲環節不能一成不變
李光洙, 背叛同黑仔仍然幫到佢玩咩game都好出彩, 自帶鏡頭, 而且背叛同犯規大多數有「對像」, 亦能幫對方吸引鏡頭
仲有半個係哈哈, 綜藝老手, 但失去左以前既定位, 而家重新摸索中, 表現唔穩定

總結來講, 核心環節我覺得必須盡快搵到一條新既主線去取代撕名牌, 之前試過既轉輪盤同懲罰旅行效果不佳
如果唔係, running man 仲會停留係維持舊有觀眾群, 但無法開拓新觀眾群既局面

頂, 好多錯別字
稍後
意識

大家唔好太介意

講得好中

懲罰旅行睇到好悶
除左日本鬼屋 其他部飛住睇

新人昭雯唔錯 但世贊就能力唔夠 可能個樣太小人
唔討好

同埋而家個開場講野超耐
又多過場搭車係車上玩無聊遊戲

其實一係玩返撕名牌 一係就摺啦

車上無聊遊戲真係好悶
睇親都飛

以前既rm真係好正 又好笑 追逐又睇到人好緊張
依家真係不了 尤其個八婆新人

再講一講全昭旻

感覺上fans暫時對佢既評論慢慢由好懷參半變到讚賞
始終一個女演員, 放得開唔怕醜 呢點確係唔做
但最多人爭拗地方就係 全昭旻成日發顛, 生硬得來有搶鏡頭之嫌

我特登去睇過佢其他綜藝既片段, 發現佢根本就係顛顛喪喪, 並唔係running man 製作組既人設

飛蛾家族, 慒瘋姐妹, 背叛情侶, 暫時來講尚算係成功既副人設, 但始終失去主線, 無法形成一條固定既食物鏈定位去發揮, 亦無法同其他成員既設定作出融合(除左光洙), 所以某啲行為可能會令其他fans 不喜

例如金鐘國成日蝦劉在石, 失去左條主線既話, 你唔會覺得佢地打打鬧鬧好close, 而係金鐘國係一個惡霸乞人憎

至於梁世贊
老老實實, 我對佢仲係麻麻
雖然我都覺得佢係好努力

由一開始既飛蛾家族, 之後係被欺負既「小不點」, 到而家既鐘國小弟
短短時間轉左三次定位, 仍未見太大成效
同埋佢既人設並非如同其他成員既個性所衍生出來, 感覺上好似製作組set比佢, 所以會有啲唔自然

但有時又唔怪得佢, 坐定定既遊戲節目考急智口才多過人設
不能不說, 而家邊忽running man, 究竟係年紀大到成完跑唔到, 定係個PD想洗走前任既痕跡

屌
又有錯別字
唔錯*
完全*